Verbesserung der Wasserversorgung in Flüchtlingslagern und aufnehmenden Gemeinden in Benishangul-Gumuz

Das Ziel der Maßnahme ist ein verbesserter Zugang zur Wasser- und Sanitärversorgung für südsudanesische Flüchtlinge und aufnehmende Gemeinden in der Region Benishangul-Gumuz in Äthiopien. Empfänger und Projektträger der Maßnahme ist das Kinderhilfswerk der Vereinten Nationen (United Nations Chidren's Fund, UNICEF). Die Maßnahmen beinhalten Infrastruktur und Consultingleistungen (u.a. für Machbarkeitsstudien). Die Gesamtkosten des Vorhabens belaufen sich auf EUR 3,0 Mio., die vollständig aus einem FZ-Zuschuss finanziert werden. Der Implementierungszeitraum der Leistungen beträgt 18 Monate.

Land / Region / Institution Äthiopien Nummer 39241 Schwerpunkt Wasser und Abfall Sektor 14031 - Grundlegende Trinkwasserversorgung USV-Kategorie B Finanzierungsinstrument Zuschuss / Darlehen aus Haushaltsmitteln Weitere Geber - Deutscher Finanzierungsbeitrag 3 Mio. EUR Status aktiv Auftraggeber BMZ Projektpartner UNITED NATIONS CHILDREN'S FUND Zuständige Abteilung Ostafrika und Afrikanische Union
